作故仔撚藍絲 (1) 唔出黎搞事咪天下太平囉!

話說今日返工，有個同事遇到一個難題想manager幫手處理一下，點知個manager原來廢到仆街，根本唔識解決個問題，我個同事就好燥仲想開個manager波。
咁我就當場衝動爆左句: 屌你老母，你唔講個問題出黎為難manager咪無事囉。

咁我同某d藍絲講完個故仔之後，佢地會鬧我講呢句好撚痴線，話我返工係應該咁樣態度架咩，仲話高層嘅人唔係有能力d架咩? 唔係應該要解決問題架咩?

然後我話故事未完。我話個manager仲成日ot但係又唔係真係做野，只係留係公司hea，每個月人工十萬。然後藍絲們就靜左。然後我先再慢慢回帶，講返一開始嗰句: 唔出黎咪無事囉!

我想講嘅係。藍絲已經定左型，我地無辨法用道理去說服佢地，因為佢地有一個強大觀念: 唔出黎搞事咪天下太平囉!。我希望可以用另一種方法話佢地知，其實問題一直存在，但你地就選擇唔出黎講完問題，然後就真係當無問題。我地係要佢地察覺到佢地思想有bugs，要搞到佢地思覺失調。

推

無用架

講道理緊係無用，我地要做嘅係令到佢地痴線

墦泅圾囚社支母化坪之愎毋去化油坪油圾圾圭油

例如點做?